［蘋果獨家］校隊泳將15歲「發夢」 少女離奇變浮屍 警：「死因待確定」

網上流傳一則15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，網民紛表憂心，近日網上有留言指她「已經死咗，變咗浮屍」。警方接受《蘋果》查詢時證實，9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，調查後相信為15歲陳姓失蹤女童，但未有進一步確認浮屍是否陳彥霖。彥霖多個身邊人向《蘋果》確認，警方發現的浮屍就是彥霖，不過她本身是游泳健將，生前又經常「發夢」，多次參與反修例示威，憂慮死因有可疑。職訓局（VTC）確認陳彥霖是該校學生，並證實其死訊。

陳彥霖的尋人啟事最早於9月24日深夜在Telegram群組及連登討論區流傳；啟事報稱，彥霖15歲，身高1.53米，最後於9月19日下午2時15分在美孚與友人分開，10分鐘後曾傳短訊給友人稱正在回家，「可惜返咗五日都未返到（家），就此失蹤」，其後有人在她所屬將軍澳區學校拾獲其手機、身份證及學生證。

VTC發言人上周接受《蘋果》查詢時稱，15歲女學生陳彥霖就讀VTC轄下的青年學院，校方對陳的死訊深感難過，向其家人致以深切慰問。

《蘋果》從多個渠道得悉，彥霖失蹤後大約一周內，其浮屍被警方撈起並證實身份。翻查警方自9月19至26日向傳媒發放的資料，其間只公佈過一宗浮屍發現案。警方於9月22日公佈，當日在油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪到場撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷年齡25至30歲，現場無發現遺書，交由東區警區刑事調查隊跟進。

警察公共關係科於10月5日回覆《蘋果》查詢時稱，經過初步調查，相信油塘浮屍案中事主為15歲失蹤女童，警方於9月中旬接獲家人報案指事主失蹤，案件列作「屍體發現」，轉交東區警區重案組第二隊跟進。

《蘋果》再書面跟進，包括詢問該浮屍案是否涉及自殺、案件是否有可疑、截至目前有沒有人被捕，並要求確認事主是否9月中報稱失蹤的陳彥霖、她是否曾因參與反修例運動被捕、被帶署調查或助警調查等。警察公共關係科一度口頭稱沒有補充，《蘋果》要求以書面回覆作實，並同步追問陳彥霖失蹤案調查進度，警方翌日才以書面回覆油塘浮屍案的查詢，僅籠統稱：「有關案件仍在調查中。事主死因有待毒理化驗及進一步調查確定」，仍然未有透露上述浮屍是否陳彥霖，或陳彥霖是否已經死亡。警方再於10月9日口頭確認，油塘浮屍身份是失蹤陳姓女童。

《蘋果》聯絡到多位與彥霖生前緊密聯絡的消息人士，包括生前好友，記者檢視其WhatsApp對話內容等資料，確認其好友關係。他們均對彥霖的死訊感到詫異，憂慮死因有可疑。綜合多個消息來源，彥霖生前多次單獨參加反修例示威，友人向《蘋果》出示6月12日的短訊對話，確認彥霖有參加6.12金鐘集會；另一位彥霖友人透露，曾於8月一次「和你塞」機場集會中見過她；另有看過尋人啟事的網民於連登討論區稱見過彥霖身穿「街坊裝」現身示威現場。

《蘋果》亦獲悉，彥霖是游泳健將，早年曾經參加跳水隊，大約3年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「佢有能力喺5米高台，跳入5米深泳池，再自己游上岸。」彥霖曾經就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示2016/17年度元朗區中學校際游泳比賽中，彥霖跟同校隊友一同奪得自由泳接力賽優異獎。

該則尋人啟事有懷疑是彥霖的母親及親友的兩個電話號碼，《蘋果》嘗試致電及以短訊聯絡，惟截稿前未獲回覆。

執業律師兼民主黨立法會議員涂謹申表示，有關事件會由死因裁判官決定如何調查。按正常程序，警方發現浮屍應盡力調查，但現時警方未必獲公眾信任，甚至是被懷疑對象之一。因此，涂認為家屬應向裁判官提出一些問題，指示警方回答。例如涉事少女曾否因反修例運動而被警方拘捕及何時釋放。涂又建議家屬主動着警方向死者身邊的朋友調查。

彥霖失蹤至警方發現浮屍期間，發生多宗示威及警民衝突。9月19日及20日早上都有中學生組人鏈，分佈在沙田及荃灣區；20日晚中環舉行「反對滙豐打壓工會」集會；21日下午至傍晚有光復屯門遊行、紀念7.21恐襲兩個月的元朗集會，均演變成警民衝突，警方多次施催淚彈及拘捕示威者。同晚深夜，將軍澳區PopCorn商場外有中年男子疑打人，防暴警到場發射海綿彈驅散，拘捕13歲男童及19歲青年，數百名街坊不滿並包圍將軍澳警署，警方22日凌晨約1時施發多枚催淚彈。

屌唔好撚比呢個post沉
一定要煲撚大佢

推

推呀屌

推呀

仆街

屌 睇埋呢張相好心寒

push!!!

我睇到打哂冷震 好寒啊

香港人唔可以放棄

嘩屌你老味，十五歲都唔放過

Pish

嘩咪出埋D咁O既新聞
好撚震撼喎
雖然係一早知一早有晒心裡準備
但真正出單咁新聞真係比較不想是事實, 不想有人被黑狗害

香港警察輪姦15歲少女後殺人棄屍大海

究竟仲要殘害幾多充滿未來嘅年青人

呢世唔會原諒香港警察同中國人

屌
擺明被自殺

喂，上網搵唔到呢篇新聞嘅！

假新聞，蘋果無呢篇報導

黑 警 死 全 家

有冇睇字？蘋果獨家

蘋果無呢篇報導，唔好再傳假新日聞

假你老母呀 岩岩先喺蘋果動睇完 落地獄喇 mon po狗

假你老母

屌 sorry , 我用咗 VPN 搵唔到

食屎啦dllm

真係屌你老母藍屍狗

自膠，對唔住各位

dllm

又係將軍澳

good morning sir

殺人填命

罰你推十次

唔好意思，頭先搵唔到以為假新聞，對唔住各位

屌

仆街黑警殺人，黑警填命

已經唔係煲唔煲大既問題
係呢個地方仲啱唔啱生活

又會話死因冇可疑

仆街共產黨，黑警，殺人填命唔屌你老母

依個真係要小心 女仔唔好少過2個出街，

即刻一班阿sir跳出嚟

黑警填命

pusu

push

仆街黑警，填命

屌你老母

證據確鑿

仆街黑警共產黨，填命

係咪要開死因庭？

驚啊？

屌你老母，黑警填命

南美洲咁

起我底啦，我係社運人嚟，頭先接受唔到，又用咗VPN 睇唔到所以一時柒咗，不過歡迎屌我

屌15歲昨....

點解要咁撚樣做啊屌你老母

阻大家一分鐘大家可唔可以幫手spread???大家唔好去錯 和你拖2.0係10月18日 唔係聽日

［已改期］面具人鏈和你拖改咗下星期五啊！10月18見！

推呀
屌佢老母重想賴？
賴你老母賴

屌你老母黑警填命

所以一定要救手足呀

黑警，填命

我信，一定要追究到底
屌晒佢地老母

香港人反抗
黑警填命

班狗喪心病狂...
15歲細路女

[屍體發現]大紀元訪問黃國桐義務律師突破盲腸

手足唔該幫P牌既我推呢個POST,呢個係唯一方法去查屍體發現案,要死因庭向公眾交代

。。。。

推呀
班含家產一個都唔可以放過

推爆

推啊屌你老母

一定要查到真相

除左係黑警做我諗唔到有咩原因會咁
連登偵探同意不？

屌你老母黑警！！！！

搵出真相

大家仲忍?

痴那線黑警 終於肯講名啦咩
天罔恢恢呀 真相遲早都會搵到

Repost:

二十日之前已經有人搵到佢
「個女仔講咗句「佢地發現咗我啦」就消失咗」
<---19日前啱啱好係9月22日發現屍體嗰日

仆街呢單野一定係姦殺
好撚嬲

一定喇 一係狗做 一係趁亂藍絲做 正仆街 15 歲咋 有冇人性

Sorry bro

唔殺黑警勢不為人

Tui

Push

一陣又冇可疑